回顧當年沙士 其實同武漢肺炎好似

節錄：
嚴重急性呼吸系統綜合症臨床治療經驗記者會談話內容
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

以下為今日（五月十日）衞生福利及食物局局長楊永强醫生及多位對治理嚴重急性呼吸道綜合症（SARS）有經驗的醫生及醫學界人士在記者會上的談話內容:

香港大學微生物學系袁國勇教授：各位同行，因為很複雜，大家不要驚慌，我會盡量解釋，現階段不需要擔心。這幅圖表是這樣的，我們在淘大花園的病人揀選了最初入院的七十五名人士。我們覺得有需要由頭到尾一直用同一個方法去處理及檢驗他們的徵狀，以便更清晰了解他們的病情。從圖中我們可以看到這條線是指病人的體溫度數；許多病人入院時有三十九度燒，慢慢會下降，到一星期時侯，又再出現發燒，這個時候亦有許多病人開始出現腹瀉，部分病人的肺片開始花及開始感到有點氣促，多數大約在第七日發生。如果病人接受了我們給予的所有的藥是三氮唑核苷，類固醇等，他們多數都會退燒，腹瀉也會好轉，氧氣好轉，也就沒有那麼氣促了。但有一少部分人，大約百分之二十會繼續差下去，這些病人需要插喉和呼吸機的幫助，當然有部分病人始終不能出院，但另一部分病人在深切治療部過一段時間便會好轉並可出院。這就是我們找到的一個特別情況，就是病人開始入院時，頭一個星期的情況並不太差，但到第七日會突然差得很，在這段時間我們給予的藥如果發揮作用是可以救到百分之八十的病人，但百分之二十始終要進入深切治療部，並需要呼吸機的幫助，為何會如此？我們做過研究之後，覺得其實整個病症的情況是分三個階段的:第一個階段是首七天，主要是病毒在體內不斷繁殖，隨後免疫系統開始識認這個病毒，於是產生抗體，產生淋巴細胞把病毒殺死，但這段時間它不只是殺死病毒，它同時在隨著的七至十四天內對肺部進行很大部分的破壞；而一部分病人如果對三氮唑核苷和激素有反應的話，便會痊癒。但有百分之二十的病人真是沒有辦法了，其肺部會到第個三階段時有許多處出現疤痕，並仍然可能需要呼吸機的幫助。但如果他們能夠脫離呼吸機的需要，我們便有機會協助他們康復。

我們把剛才的經驗與其他的醫院的經驗放在一起的時候，就是大家手上的圖表。我們現在綜合了許多間醫院的經驗，我們就會recommend這個scheme of treatment。就是在起初的兩個星期，我們主要用anti-viral agents，就是Ribavirin，亦都有一些數據見到Kaletra即proteins inhibitors，其實都是有一個相當好的作用，或者兩個藥加起來的時候，那個作用會更加好。但這個暫時來說，都只是很少病人有。所以暫時尚未有數據給大家看到。到第二個階段，我們才會給steroid，即是到第二個星期，而我們給steroid的時間，不是發燒高就給，而是要看到x-ray見到一粒一粒，一「撻」一「撻」東西出現多了，這個就是timing。如果x-ray根本沒有這個phase，我們相信病人並不一定需要接受high dose steroid improvement。當然病人亦希望經過這兩個星期就會一路好轉，但若果他們沒有一個significant improvement的時候，其他的treatment包括pentaglobin或者convalescent plasma，這些其他輔助性治療，我們都會覺得是有幫助的。所以這幅圖是把眾多間醫管局的醫院的經驗和過去八個星期我們的經驗綜合一起。

（請同時參閱談話內容英文部分）

完

二○○三年五月十日（星期六）

支持即時罷工
但可以入左tg group先

[最後一推]1.29 抗疫三罷 公海group

你係點唸到架

屌，我唔想死

同一類病毒嚟
當然似啦

哇.......

但我地都遲左
一開始武漢肺炎無諗到可能會無燒，而且無諗到有其他病徵例如肚疴
證明左就算有咁相似既病毒案例係手 ，班狗官都唔識參考
垃圾張建宗仲講check發燒 有就有 無就無，食屎啦佢